[突發] 俄羅斯宣佈將會派軍隊前往中國「疫情嚴重地區」撤僑

MOSCOW — Russia's aerospace defence forces, part of the armed forces, will start evacuating Russian citizens on Saturday from China due to the coronavirus outbreak, news agencies reported, citing the Kremlin spokesman.

Spokesman Dmitry Peskov told reporters the evacuation would take place in regions that had been most affected by the outbreak, Interfax and TASS news agencies reported.

Russia joins other countries in evacuating their citizens from China, where the number of cases of the new virus is rising.

EDITORS’ PICKS
She’s Taking on Elon Musk on Solar. And Winning.
Jan. 23, 2020
The Survivor of Auschwitz Who Painted a Forgotten Genocide
Jan. 27, 2020
You Remember Jessica Simpson, Right? Wrong
Jan. 29, 2020
Brad Pitt and the Beauty Trap
Jan. 30, 2020
Everything You Think You Know About Housing Is Probably Wrong
Jan. 28, 2020
‘We Had Already Missed the Stop He Mentioned, but I Said Nothing.’
Jan. 26, 2020
‘Saturday Night Live’ Spoofs Trump’s Impeachment Trial
Jan. 26, 2020
The Best and Worst of the 2020 Grammy Awards
Jan. 27, 2020
They Wanted a Multigenerational Home in Brooklyn. Which Apartment Did They Choose?
Jan. 29, 2020
Moo Shu, Now With Less Meat
Jan. 27, 2020
Deputy Prime Minister Tatiana Golikova said on Friday that Russia planned to evacuate more than 600 of its citizens now in Wuhan and Hubei province, the epicentre of the outbreak in China, and they will be quarantined for 14 days.

ADVERTISEMENT

Continue reading the main story
Russia has already reported its first two cases of coronavirus and restricted direct flights to China, its biggest trade partner.

(Reporting by Andrey Ostroukh; Editing by Helen Popper)

Sign up for The Interpreter
Subscribe for original insights, commentary and discussions on the major news stories of the week, from columnists Max Fisher and Amanda Taub.

Enter your email address

I want to receive updates and promotions from The New York Times. I can opt out any time.
SIGN UP
PRIVACY POLICYCONTACT US
Trending
A Chinese horseshoe bat in flight. There are more than 1,200 species of bat, making up about a quarter of all mammalian species.
How Do Bats Live With So Many Viruses?
Jan. 28

What Does It Mean to Have a Serious Drinking Problem?
Jan. 31

Pricing Your Apartment in a Slow Market
Jan. 31

‘High Maintenance’ and the New TV Fantasy of New York
Jan. 30
Dr. Danielle Jones, a gynecologist at Baylor Scott and White Health in College Station, Tex., films videos for TikTok and YouTube about women’s health at home on her days off.
Doctors on TikTok Try to Go Viral
Jan. 31

Paul Krugman
Opinion: Does It Matter Who the Democrats Choose?
Jan. 31
ADVERTISEMENT

Continue reading the main story
Access more of The Times by creating a free account or logging in.
Access more for free.

Create a free account or log in to access more of The Times.

CONTINUE
Site Index
Go to Home Page »
NEWS
OPINION
ARTS
LIVING
LISTINGS & MORE
Site Information Navigation
© 2020 The New York Times Company
NYTCoContact UsWork with usAdvertiseT Brand StudioYour Ad ChoicesPrivacyTerms of ServiceTerms of SaleSite MapHelpSubscriptions

8國聯軍

開埋記者會中國都唔敢say no,對住英美德就吠

俄仔軍備仲領先緊

俄羅斯爸爸出手了

唔怪得林鄭唔封關，原來想香港變疫埠等俄羅斯派軍隊黎解放，用心良苦我係俄羅斯人呀hi

直接進軍大陸？

解放香港，加入俄羅斯聯邦
俄屬香港先係香港唯一出路

順手拎返多少土地使報酬啦，要俄佬特登派人入黎

入到去見到啲醫院連分流都唔識
會唔會嚇死

瓜分左佢ok

強國=俾人貪到成個非洲國家

拎香港

俄軍來了我帶路

自由進出

美國佬要用貨機運人，德國要鬼鬼祟祟，Mother Russia開哂記招話會光明正大派軍隊入去

強行插入

小習你死定了

支持俄軍合力對抗疫情

武漢做克利米亞第二， 中心地區成為俄國領土

唔好爭，解放香港拎返個深水港先，終於明林鄭點解唔封關

Мир мы построим в этой земле
С верою, правдою во главе
Ведь от тайги до британских морей
Русская армия всех синей

睇番歷史 睇黎俄羅斯國土面積又可以增加

我係俄羅斯人呀hi

香港有三萬無所事事的愛國黑警可以立即出發抵擋俄羅斯軍隊。

俄軍來了佢帶路

解放香港

入中國境點會咁嘅樣
全世界防疫服

因為得俄佬先最了解中國人
四個大字
欺善怕惡

點解需要軍隊咁奇怪？

係咪本身比支那reject左而家先夾硬黎

我愛俄軍

用軍隊徹僑？有冇搞錯？

正常包架機
運晒D 人返黎咪得
邊洗出軍隊
明眼人一睇就知咩事

導火線直接黎啦

俄軍入咗就唔會走㗎喎

為左唔想比外國研究出病毒資料
連外國國民都唔比撤要人等死
真係當全世界都傻

918事變

共狗或者都係佢條靚炸嘛 俄咩羅斯人呀
咪又係共

推背圖 46 象：黯黯陰霾，殺不用刀；萬人不死，一人難逃。

勇士後門入帝宮

用毒定用槍
。。。
俄軍殺人嘅話
事後會唔會齊齊攬炒

共產主義拜拜了

有火藥味

諗都諗唔到

殺到入武漢
無左成半個中國
中國或成最大贏家

俄佬收到風知道支那不分種族屠殺緊人以減低減病人數字

美帝：俄仔又搞乜撚野 等我又派隊兵去check check先

派兵都得，中國雙航母即刻派去俄羅斯邊境，雜雜要開記招，不怕打，不願打，大打大贏🙏🙏🙏

有無話幾時派兵，睇黎俄佬覺得中國養唔熟

瞞瞞瞞
on99
我瞞你老母呀

中共滅亡

出埋軍隊

俄佬咁堅？可以派軍隊入中國？ 契大佬真係契大佬。 喪權辱國呀。

到時啲支那人見到白人軍隊入黎以為滅國都似

只殺到入武漢咋？咁香港人做唔做得成俄羅斯人？

始終係俄羅斯隻狗

俄佬又偷食
好快其他國家都會準備瓜分中國

俄佬同金仔擺明就趁你病攞你命，R 得幾多得幾多，然後以習敗敗性格一定唔會妥協，北韓就射幾支飛彈入中國，俄佬就趁機搶東北三省

大巴大巴車埋去

同戰鬥民族戰鬥

拎香港就咪喇
俄佬管唔會好得過中共幾多
望就望佢借d 易搞中共啦
不過FF 居多

垃圾

你啱，應該會著到處理切爾諾貝爾咁

應該係

笑咗

打仗了

俄佬識玩

想知上面啲人點樣解讀呢單新聞？

派軍

下次copy and paste唔該睇清楚先copy

我記得OBAMA去俄國訪問
之後普京佢地話軍人係用軍靴裝野飲
睇黎OBAMA真係廢到比大陸同俄羅斯玩

黑鬼真係垃圾黎
竉撚到大陸豬搞d咁既野出黎
依家全球埋單

共產黨係咪可以亡黨了

中國係無賴
俄羅斯係惡霸

五毛做咩講偉大祖國係支那

未睇 完標題以為派軍隊幫手 點知睇到最後係撤橋

睇地區
廣東好啲

#Free Chi Na

無賴惡霸

歷史上俄佬幾次都係類似咁派軍城入中國
跟住食撚咗清政府既地

俄妹ok

入籍不了

王毅幾時屌柒普京乘人之危？

縮入老母個臭西度邊敢出聲

成日睇錯撒嬌

明顯係借d意想攞地

係領先好撚多 支那經濟咁好
對住俄羅斯都係驚到仆街

而家契哥都割支那蓆香港真係攬住支那收皮

我以為派軍隊幫拖

中共又要割地求和，厲害了，我的國

Push.

普京 好嘢。俄國萬歲

德國連出軍機都唔得

係個d國家所有野都要跟規矩，要中國答應先做得，但俄仔擺明唔受呢套，話能知你，誰大誰惡誰正確

俄佬: one more word and I will kill you.

列強來了誰帶路

派軍隊添啊

口交部吠左未

派軍機咋嘛，唔會派成支軍隊掛

係咪反抗會遭掃射

剷入去

美軍未到 俄軍先來

接咗人番埋德國啦

美國表示唔執輸

可能真係殺緊啲病年， 而俄佬又有啲VIP 係入面

土地報酬

真正嘅趁你病攞你命

俄佬不嬲當支那契弟啦

趁你內亂，派兵「幫你」睇住啲地方
歷史重演

拿晒佢唔該

派去東北三省撤僑

俄羅斯入左之後會走嗎

俄羅斯武漢省

中國一點都不能少

我驚俄羅斯切橋部隊有入冇出

畀人偷咗裝備， 食假米毒死咗， 被消失

老老實實如果東北D地落入俄仔手裡分分鐘會超勁

爽爽同春春唔敢講野嘅

有無興趣貫徹國父孫文遺志，實現聯俄容共？

睇錯左撒嬌

俄佬唔怕中招咩

唔係請求中國同意，係通知中國一聲咁解

東北三省88

歷史真係不斷地重覆 當年既東北地區又係咁

識搵錢唔識打交

聯俄滅共

傷害14億支那人嘅心

希望俄佬唔係鳩up

順便佔埋地

唔知中国會唔會唔畀俄羅斯爸爸軍機降落呢

謎底終於解開了

加里寧格勒 定 克里米亞

之前法國都想咁做但係reject左？

東北三省重歸俄佬

順手啦

X2
以為俄佬出手救中國
點知係踩多腳

普京大帝英明

唔洗伸請，直接宣佈

攻城

點解要軍排？一定驚中國人顛起上來連俄羅斯的物資都搶。

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

又唔係第一次

滿洲國復國有望

俄羅斯香港🇷🇺

想睇外交部強烈譴責

睇住99年，再睇下到時點

劇本完美

旅順以北自古以來是俄國領土

俄佬好野

普京大帝
kgb
收到一手機密資料

俄佬好波

中國今次夠唔夠膽阻呢

美國去監察

俄羅斯果然係特別霸氣d

有無人要香港

順便佔領埋東北三省啦

蘇聯八月風暴行動殲滅日本關東軍

呢張係？

明修棧道

負評係我俾的，應該係8國聯退
14億人隨時變化武，你打俾我睇

克里米亞2.0

木馬屠城記

外滿食左
下個係滿州

滅左中國啦，世界毒瘤黎，害撚死人

人地話用軍機接人走啫

百國聯軍

俄羅斯女女好正

Cyka blyat

木馬屠城記

睇錯 俄羅斯派軍 撒嬌

再唔係喺武漢市搞公投運動，直接以民主手段成為俄羅斯領土一部分

離罩左少少喎

典型欺善怕惡

我都係

展示逃跑本領？ 鄉黑都打唔贏點打軍隊

俄國係契哥啊嗎

知乎啲人仲成日打飛機話中國勁過俄國

俄仔加油

一國一粒原子彈 炸到佢Jer都冇得淨

駐軍做乜鳩
送啲士兵去死？

我係俄羅斯人啊屌

打仗應該會自備糧嘅，同埋最好都係見支那人就射左先，支那人咁陰濕，留住佢哋會好大威脅

派埋軍隊就可以八國聯軍啦

中國生化武器侵略緊全球

睇左撒嬌

上次唔比德國派機話會引起恐慌，唔知今次會口交出咩藉口放行比契哥呢？

俄屬武漢

派陸軍快啲喎

黎香港未？

俄佬派軍機就得，德國就唔得？

會否趁機強姦D無漢妹? 使唔使派出速龍/SDU/防暴同雪楓去當地維穩,止暴制亂,協助下俄羅斯軍隊嘅行動?

人地普通市民 已經係中國既軍人級別

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

聽日三罷啊

Сука

蘆溝橋

俄羅斯軍隊自發到中國撤僑
冇違反駐軍法

屌順便八國聯軍啦

其實加入俄羅斯聯邦仲好過跟中國.

任由外國軍隊插入
乜面都無

國勢整合圖

派軍隊會引起恐慌？之前好似法國話派軍機接回國民支那話會引起恐慌唔比.....

因為佢係法國，唔係俄羅斯，俄羅斯解放香港，中國都唔會敢出聲，只會出聲明多兵俄羅斯派兵人道援助，保護香港

咁係咪要拉攏俄羅斯？不過都幾難.......

俄羅斯想令加里寧格勒變到香港咁都唔得,如果同俄羅斯投誠我諗唔會冇可能.

叫佢黎接管香港就夠

普京: 習仔 訖高籮柚啦

少一半病毒患者
中國或成最大贏家

連登仔係咪癲撚咗
俄狗嘅殖民地都想做
咪又係共產黨

俄羅斯共產黨係議會反對派，少數黨加入俄羅斯就會有S500同Su57保護，唔洗怕中國侵略

印象中，中國以前既形狀係一塊秋海棠
跟住有段時間比俄羅斯因為各種理由食左好多領土，
所以先變成而家既公雞，
而且係連聲都唔敢聲，
官方亦無表態過。

只解釋過，
建國前叫 故土
建國後先叫 領土

廢到無論

有軍隊 唔簡單